不滿小學時被揶揄「廢紙」 返母校用鈔票摑老師臉 23歲男自簽守行為

23歲男子稱讀小學時不滿被老師比喻為「回收箱入面嘅藍廢紙」，一直耿耿於懷，去年重返母校外斥責該老師，更兩度用鈔票摑打對方臉孔。男生今在西九龍裁判法院承認一項「襲擊致造成身體傷害罪」，被判以自簽2000元守行為1年，並賠償事主1000元、支付300元訟費。

被告莊洋洋（23歲）今承認，去年9月20日在葵涌慈幼葉漢小學外襲擊李家偉，對對方造成身體傷害。

裁判官聽畢案情後曾問被告，為何用鈔票拍打別人臉部。被告回應稱，「佢（案中事主）比喻我係回收箱入面嘅藍廢紙」。裁判官聞言表示，一個人是否受人尊重，不是視乎掙多少錢，又形容被告「咁樣做好侮辱」。

案情指出，被告讀小學時，曾因學業不佳被事主懲罰，令他耿耿於懷。至去年9月，被告在母校外情緒激動斥責事主，並用胸口撞撃事主3次，更從銀包取出11張港元和人民幣鈔票，兩度用鈔票摑打事主臉孔。被告又用手兩度抓住事主的衣領，導致對方頸部輕微擦傷。

事主其他同事見狀報警，被告在警誡下表示「我只係同佢嘈，我冇打過佢」，到其後在錄影會面時指出，自己小學時因學業不佳遭事主懲罰，故透過撞撃及用鈔票摑打對方，來表達不滿。

莊洋洋咩名嚟

個教畜侮辱人就得

又形容被告「咁樣做好侮辱」。

人地就係要咁對返老師

大陸尻名

做男人記仇記十幾年
自切jj枉為男人算啦

屌 中學同級同學

有無咁記仇

老老柒柒 幾撚爽

可能嗰句真係傷害好大
但忍唔住留言佢個樣有少少弱智
莊洋洋係乜撚嘢名嚟

果然係癈，冇冤枉佢

咁咪冇人告你囉

攞錢摑打人係咩料 又要威又唔想跌錢?
真係冇鬧錯被告 今時今日都仲係藍廢紙
隔住片新聞都聞到陣寒酸味

君子報仇 十年未晚
你又話人記仇
邊得黎咁多君子呀

點呀塊面痛唔痛呀

同小學

現年23歲的金融經紀稱因在小學階段，曾被男老師指罵他成績差，並將他形容為「回收箱入面嗰啲藍廢紙」，他對此「銘記於心」，埋在心裡逾10年。至去年9月他重返小學，在校外向該男老師報復，先向對方施以胸撞，接著兩度用銀紙「撻」對方的臉，然後扯起對方的衣領。經紀被控襲擊傷人罪，今獲准以2,000元簽保守行為一年了事。裁判官嚴舜儀告誡被告：「受唔受人尊敬唔係睇你搵幾多錢，咁好侮辱你知唔知？」(蘋果日報)

喜羊羊既朋友

11張

支那名

為左咁而有案底
直線證明自己真係「回收箱入面嘅藍廢紙」

佢應該話俾小學有童年陰影拎張白卡先，咁去打都有籍口唔會有事

屌那星男人老狗咁大個人都唔剪手指甲

啱呀 以前都有臥薪嘗膽
忍多幾年報返仇真係爽過打飛機屌閪

狗官最後個幾句應該套落老師度

教畜抵啦

以為抖音d垃圾片
fb成日有人share勁撚無聊

社會垃圾由小學開始已經係垃圾

仲以為幾大疊錢屌你得十一張

咁撚大個人都咁幼稚，冇話錯佢

呢鋪撐老師

法官大人，咁點解佢當年又可以侮辱我？

11張仲要溝埋人仔，真係唔荒多得去邊

加埋啲廿蚊紙我真係驚佢賠果一千蚊都唔夠比

拎案底都要教訓呢d 教畜啦 教畜正垃圾

扮羊呀
俾人刮有錢收

士可殺不可辱，此仇不報妄為人，懂不？

屌呢啲連藍廢紙都做得所謂金融經紀

等睇佢過一年半載連埋堆mk比人拉撚哂

完全係社會垃圾既典型

咪撚就係，不過佢就on9 左o的。動口不動手嘛。

呢o的事很早就經歷過，以前都比某個隔離班呀sir咁侮辱過。 畢業第2年揾到下錢幾個舊同學開哂車返去探自己老師同食飯，順手有仇報仇串撚到件垃圾一棟都冇。

今次真係君子報仇 十年未晚

當年好似全文係：你功課又唔做，又唔交，日日返學又遲到，話極鬧極都係咁，你知唔知你呀媽日日到學校同我地講好擔心你，你頹到咁，係咪要掉你入回收箱，你自己講呀，你知唔知你仲頹廢過藍廢紙呀......

利申：細佬係事主同學

咁撚樣做罰嗰幾千銀 抵玩啦

佢做邊行呀？
地盤？
搵咁多既咩

Good job

大陸人?

情緒病真係會拎到白卡

講真睇佢個樣都唔係乖啦仲要所謂金融

連埋你啲具體內容真係未必話錯佢呀

所以條友聽到呢句應該好開心好有成就感

可能佢彈結他呢，留手指公同食指指甲黎掃chord